\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={1,2,3}]
Quatre enfants se partagent une tablette de chocolat. Le premier
prend le tiers de la tablette et le second le quart. Le troisième
prend les $\dfrac{2}{5}$ de ce qui reste après que le premier et
le deuxième se sont servis.
\begin{enumerate}
    \item Lequel de ces calculs permet de trouver la part du
    troisième ?\\
    $A=1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\times\dfrac{2}{5}\qquad
    B=\left(1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\times
    \dfrac{2}{5}$\\
    $C=\left(1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\div
    \dfrac{2}{5}\qquad D=1-\left(\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\times
    \dfrac{2}{5}$\\
    \item Effectuer le calcul choisi.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item $B$
    \item $B=\dfrac{1}{6}$
\end{enumerate}

\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
